蘋果A1: 黎智英羈留室感悟 「坐監都揀呢條路」

【A1頭條】遭專政者扣上違反國安法帽子的壹傳媒集團創辦人黎智英，接受警方通宵扣查近 40 小時後獲釋，休息一夜後，昨重返蘋果日報大樓，獲員工英雄式歡迎。他其後與員工分享感受並接受專訪，透露被關押警署羈留室時，身心疲累卻徹夜難眠，躺在地上有所頓悟，反思即使早知今日，他也不會改變行事決定，「將來瞓喺監獄，whatever，我都係會揀呢條路」，直言一切全是「性格決定咗我嘅命運」，「我接受我嘅命運，等如我接受上帝嘅祝福」，強調會繼續發聲。

大中華之路?

肥佬黎

有錢又有骨氣

喂唔係咁講喎

之前聽到話要立國安法，肥佬黎係第一時間去法庭申請拎返張護照，結果係佢唔俾。

肥佬黎係想走但走唔到，而唔係今日講到自己咁遠留喺度抗爭到坐監。

一件還一件，暴政係PK，但肥佬黎講到自己今日咁偉大又係同事寫不符

喂唔係咁講喎

之前聽到話要立國安法，肥佬黎係第一時間去法庭申請拎返張護照，結果係佢唔俾。

肥佬黎係想走但走唔到，而唔係今日講到自己甘願留喺度抗爭到坐監。

一件還一件，暴政係PK，但肥佬黎講到自己今日咁偉大又係同事實不符

sad but true

【明報專訊】壹傳媒創辦人黎智英（72歲）涉及4宗參與、組織和煽惑參與未經批准集結案件，以及涉於3年前恐嚇一名記者。在刑事恐嚇一案，他上月申請更改保釋條件，獲批毋須再到警署報到；他昨早於高等法院再度申請更改保釋條件，提出撤銷離境限制，讓他能前往美國，惟法官拒絕其申請，稍後會頒布書面判辭。

佢要走 走入去美國領事館就得啦

佢走去尋求庇護點會走唔到

拎返自己本passport 都唔得？
佢要走揸自己隻遊艇過台灣就得啦

你老母同賣魚勝之路

得啦得啦 一早block 左你

佢申請更改保釋條件，提出撤銷離境限制嘅時候係六月，六月係一個立國安法之前既一個月，成個社會風氣瀰漫着白色恐怖同討論係咪要離開，甚至有一部份嘅人係呢個時候決定流亡。

肥佬黎本身有案，唔俾出境，佢係呢個時候申請拎返本護照就擺明怕國安法所以避風頭。 呢個原因只要有正常智商既都睇到啦。 事先聲明，走無問題亦=/=放棄抗爭。 你亦冇得逼別人付任何代價。

當法庭唔俾佢走嘅時候，其實佢自己心中有數好大機會俾人拉。 隔咗幾禮拜佢出文話自己揀留喺度抗爭到底之類... 咁係咪有跌咗落地那返渣沙既味道呢～

以上嘅嘢只係討論緊肥佬黎嘅為人，佢份人成日都係咁，所以我不嬲都對肥佬黎麻麻地。

但唔代表我認同佢應該俾人拉。

唔該你搞清楚先

效果黎講，肥佬黎同港人今次多咗個政治光環

買咗

做報紙架麻

肥佬好波

有錢 要走有幾難？ 你俾2000萬我 除咗南北極 冇邊個地方去唔到